const data = [

    {
        question: "FAGOT",
        incorrectAnswers: [
            "Flauta",
            "Oboa",
            "Klarinet",
        ],
        correctAnswer: "Fagot",
    },

    {
        question: "Što od navedenoga nije obilježje glazbe?",
        incorrectAnswers: [
            "Ritam",
            "Melodija",
            "Tempo",
        ],
        correctAnswer: "Pjesma",
    },

    {
        question: "Obilježje koje određuje trajanje u glazbi je ",
        incorrectAnswers: [
            "Tempo",
            "Dinamika",
            "Melodija",
        ],
        correctAnswer: "Ritam",
    },

    {
        question: "METRONOM",
        incorrectAnswers: [
            "Multimetar",
            "Termometar",
            "Kompas",
        ],
        correctAnswer: "Metronom",
    },

    {
        question: "Crescendo označava ",
        incorrectAnswers: [
            "postupno stišavanje glazbe",
            "naglo pojačavanje glazbe",
            "naglo stišavanje glazbe",
        ],
        correctAnswer: "postupno pojačavanje glazbe",
    },

    {
        question: "Decrescendo označava ",
        incorrectAnswers: [
            "postupno pojačavanje glazbe",
            "naglo pojačavanje glazbe",
            "naglo stišavanje glazbe",
        ],
        correctAnswer: "postupno stišavanje glazbe",
    },

    {
        question: "Glasnoća kojom se izvodi glazba je svojstvo koje vežemo uz",
        incorrectAnswers: [
            "Ugođaj",
            "Ritam",
            "Melodiju",
        ],
        correctAnswer: "Dinamiku",
    },

    {
        question: "Izvođenje jedne melodije nazivamo ",
        incorrectAnswers: [
            "Višeglasje",
            "Polifoni slog",
            "Homofoni slog",
        ],
        correctAnswer: "Monofoni slog",
    },

    {
        question: "Prema vrsti izvođača razlikujemo koliko oblika glazbe?",
        incorrectAnswers: [
            "Pet",
            "Dva",
            "Četiri",
        ],
        correctAnswer: "Tri",
    },

    {
        question: "Koji instrument može težiti i preko 45 kilograma?",
        incorrectAnswers: [
            "Kontrabas",
            "Gitara",
            "Violina",
        ],
        correctAnswer: "Harfa",
    },

    {
        question: "Koji je instrument u obitelji drvenih puhačkih instrumenata, ali je " +
            "izrađen od metala?",
        incorrectAnswers: [
            "Fagot",
            "Oboa",
            "Klarinet",
        ],
        correctAnswer: "Flauta",
    },

    {
        question: "Koji je najstariji instrument ikada pronađen?",
        incorrectAnswers: [
            "Harfa",
            "Gitara",
            "Bubanj",
        ],
        correctAnswer: "Flauta",
    },

    {
        question: "Koji je od ovih instrumenata najveći?",
        incorrectAnswers: [
            "Violončelo",
            "Gitara",
            "Viola",
        ],
        correctAnswer: "Kontrabas",
    },

    {
        question: "CELO",
        incorrectAnswers: [
            "Violina",
            "Kontrabas",
            "Viola",
        ],
        correctAnswer: "Violončelo",
    },

    {
        question: "Koliko crta ima notno crtovlje?",
        incorrectAnswers: [
            "Šest",
            "Četiri",
            "Sedam",
        ],
        correctAnswer: "Pet",
    },

    {
        question: "Kako određujemo trajanje note?",
        incorrectAnswers: [
            "Bojom",
            "Brojem",
            "Slovom",
        ],
        correctAnswer: "Izgledom",
    },

    {
        question: "Koja nota ima trajanje od pola otkucaja?",
        incorrectAnswers: [
            "Polovinka",
            "Četvrtinka",
            "Šesnaestinka",
        ],
        correctAnswer: "Osminka",
    },

    {
        question: "Koliko otkucaja traje cijela nota?",
        incorrectAnswers: [
            "Jedan",
            "Dva",
            "Pola",
        ],
        correctAnswer: "Četiri",
    },

    {
        question: "NOTA",
        incorrectAnswers: [
            "Polovinka",
            "Šesnaestinka",
            "Cijela nota",
        ],
        correctAnswer: "Osminka",
    },

    {
        question: "Nastavi niz: DO, RE, MI...",
        incorrectAnswers: [
            "SOL",
            "LA",
            "TI",
        ],
        correctAnswer: "FA",
    }
];

export default data;